黑警正能量 - 馮睎乾

黑警正能量 - 馮睎乾

前晚看《鏗鏘集：警民相惡》，聽警察公共關係科主任譚汝禧一席話，令我馬上開悟，整個人都豁達了，可謂獲益良多。眾所周知，譚蛇在節目中有一金句：「警察稱市民為曱甴，是個差的比喻，但亦不必過度解讀，正面來看，曱甴是否很有生命力呢？」但原來這句話還有下文：「正如我們的同事也被稱為狗，正面來看，是不是代表我們很忠誠很服從呢？」

今次警方沒有雙重標準，沒搬龍門，我說你是曱甴，也歡迎你叫我做狗，確實不偏不倚無畏無懼，吹佢唔脹亦拉佢唔長。仔細想想，譚蛇內心有這樣強大的正能量，能夠不執於物，不滯於相，悟性的確高到一個點，相信已證阿羅漢果位，得大自在，有偈為證：「曱甴本無害，做狗睇得開，從來無投訴，黑警發大財。」

有理由相信，「正面來看」是今天香港警隊的座右銘。另一例子是警察公共關係科高級警司江永祥，回應防暴警在商場迎面推撞途人時，表示這些警民衝突，大家只要講聲「唔該借歪」就能解決。哈哈，「唔該借歪」這句話，老一輩粵語人都應該知道別有深意。

記得小時候郊遊，荒山野嶺人有三急，長輩總千叮萬囑：「屙尿前一定要講聲『唔該借歪』呀！」以我所知，傳統上對污糟嘢才說「唔該借歪」；如果對象是人，通常講「唔該」、「唔該借借」、「唔好意思」或「excuse me」。正面去看，自認「污糟嘢」是否代表警方不怕做dirty work呢？

然而江蛇又呼籲市民「多一分禮貌，少一分挑釁」，他的正能量和悟性顯然皆不及譚蛇。江蛇，只要凡事「正面來看」，塵世間根本沒什麼足以挑釁你或你的同事——正面來看，「X你老母」是不是代表令壽堂風韻猶存呢？正面來看，「黑警死全家」是不是代表黑警一家人齊齊整整呢？否則全家死剩你一個黑警，那就更慘慘豬了。孔子和耶穌都說過：「黑警偷食，白警當災。」正面而言，「黑警」二字已包含滿滿的祝福，何來挑釁？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

好詩好詩